# Сервис чек-листов


[Тестовое задание](https://drive.google.com/file/d/1d-ewiRz643MF5vDr22siwPB-_f_avkko/view)

Создатель: Карпов Михаил

### Описание проекта

Сервис чек-листов с админкой и REST API

### Подготовительные действия

Для работы приложения нужно чтобы было установлено следующее:
- docker >= 20.10.16
- docker-compose >= 1.29.2
- php >= 8.1
- composer >= 2.5.5 [Установка composer](https://getcomposer.org/download/)
- php8.1-mbstring (Версия зависит от версии php)
- php8.1-xml (Версия зависит от версии php)
- php8.1-curl (Версия зависит от версии php)


### Установка

Для установки нужно сделать следующее по порядку:
- Скачать проект в любую папку
- Зайти в проект
- Запустить composer update, дождаться скачивания нужных пакетов
- Создать файл .env и скопировать туда данные из .env.example
- Настроить файл .env, если требуется
- Запустить команду ```php artisan key:generate``` для генерации ключа для работы приложения
- Запустить команду ```./vendor/bin/sail up``` для запуска сервера
- Зайти в контейнер с php
- Выполнить команду ```php artisan migrate```
